台灣廠房秘密研究，傳 Apple、台積電合作開發 microLED 屏幕

晶片代工商台積電跟 Apple 一向合作無間，多年來為後者生產了大量 A 系處理器，供 iPhone 和 iPad 等使用。《日經亞洲》日前報導指，Apple 和台積電正在台灣龍潭一處秘密基地研發 microLED 裝置和顯示技術，估計會應用於 AR 眼鏡等未發佈產品之上。

消息人士指 Apple 和台積電研發中的 microLED 顯示器，是將顯示器面板直接建於晶片的晶圓上。至於選中台積電合作研發的原因，是因為電視和手機的 LCD 或 OLED 螢幕建立在玻璃基板，而 microLED 則直接建立在晶圓上，需要更精細的技巧，而台積電在這方面比較擅長。

microLED 的好處可以讓顯示器更輕薄和細小，耗電量亦相對更低，特別適用於穿戴式 AR 裝置。消息人士指 microLED 現時已經開始試產，但要達到量產階段，可能還要好幾年時間。報導又提到 Apple 的龍潭秘密實驗室，同時開發 microLED 顯示器和技術，為了這個項目，Apple 從友達光電聘用了數十名富有經驗的人員，還有來自日本和其他國家的專家，但他們均需要簽訂保密協議，甚至不可以跟任職科技業的親友見面。

來源：gizmochina

Samsung再食老本係咪連mon都唔使賣

感覺上三叔好似玩太多飯野，搞到每樣都做唔多好咁

代工5nm又炒炒地車
手機晶片又唔夠qcom聯發黎

Samsung好似已經有MicroLED mon

Apple 一早2014年開始拍幾間台灣廠研究 miniLED 同 microLED 好耐

想殺 OLED 好耐啦

簽咗保密協議，咁呢單新聞點樣流出

mini led 同 micro led 係兩回事嚟

幾時有mon底鏡頭？

兩樣都有
雖然miniLED係背光

micro led 最難就係縮細 成百吋同 mobile device 仲有一大段距離

Apple 又放呢啲消息出嚟有咩意義？ 講micro led 講到口都臭啦， 全世界都知啦

有排
起碼iPhone 15/16 先會有

咁你問得好 所有Apple rumor 都可以問多次

tsm yes

保密協議萬能咩 商業間碟都一大堆

到時啲OLED mon大減價

咁ipad 又未用到又咩玩法？

microLED初期成本同pixel density都威脅唔到OLED
8K年代應該都仲係OLED既天下
16K應該可以分勝負, 但OLED未必可以完全被取代, 價格優勢會係度同埋個趨勢係越來越少人睇電視台, youtube netflix ps5呢D冇乜機會燒印, 燒得黎都係時候換電視

人地都話想 但未做到

MicroLED咁貴，佢想部機賣幾多錢

買爆

依家三星賣amoled好平咩